韓媒：AMD 考慮部分轉單給三星 因台積電產線太滿 $TSM

韓媒：AMD 考慮部分轉單給三星 因台積電產線太滿 $TSM
台積電目前為超微代工所有訂單，但據傳一直難以跟上需求。

南韓媒體繼先前傳出特斯拉（Tesla Inc.）已跟三星電子（Samsung Electronics Co.）敲定 5 奈米製程晶片協議之後，最近又爆料，直指超微（AMD）可能會將繪圖處理器（GPU）、行動加速處理器（APU）交給三星代工，降低對台積電的依賴。

SamMobile、Notebookcheck、TechRadar 1 日報導，台積電目前為超微代工所有訂單，當中包括 Zen 3 CPU、RDNA 2 顯卡，但該公司據傳一直難以跟上需求。

台積電的晶圓代工廠需求「意外高漲」，很可能是因為蘋果（Apple Inc.）去（2020）年包下所有 5 奈米產能的關係。這帶動台積電調漲矽晶圓價格，並促使輝達（Nvidia）將 GeForce RTX GPU 訂單轉給三星。

看來超微可能也會跟進。南韓科技論壇 聲稱，超微希望能將產能擴充 50%，據傳打算委託三星滿足其生產需求。傳言直指，超微考慮把部分 APU、GPU 交給三星代工。

報導稱，三星計畫推出 3 奈米製程技術，而超微很可能是第一批採納的業者。不過，超微尚未跟三星敲協議，目前仍在評估手邊選項。

Electrek、Torque News 1 月 25 日才剛引述南韓媒體 Asia-E 報導，業界消息顯示，三星晶圓代工部門正在進行 5 奈米系統半導體的研發計畫，這種半導體未來將內建於特斯拉自駕車。 5 奈米晶片必須應用極紫外光（EUV）微影設備，僅三星、台積電等少數廠商有能力生產。

報導稱，上述特斯拉最新晶片預計 2021 年第 4 季量產，意味著大眾要等到 2022 年才能看到內建這些晶片的特斯拉電動車。

在美日德國請託、台灣政府的遊說下，台積電罕見決定加快生產關鍵車用晶片，緩解全球汽車產業面臨的晶片短缺問題，但可能會衝擊其他晶片的製造作業。日經亞洲評論 1 月 28 日引述未具名消息人士報導，台積電決定以「超級急件」（super hot runs）生產車用晶片，將週期縮短最多 50%。不過，台積電產能已相當吃緊的台灣廠如今得優先生產車用元件，意味著其他種類的晶片恐會受到影響。

責任編輯：蜜雅
核稿編輯：MindyLi

台積電世界第一

三星5nm chipset
power consumption廢撚到仆街

轉用三叔製程？ 祝君好運

ark係咁沽tsm，個股價係咁壓住。

Tsm已經夠票 請轉投三叔

tsm